中國廣電總局頒令「20類題材審查及規避」

1.奇幻劇情科學角度展示。
2.禁宣揚靈物附體、妖魔鬼怪、輪迴迷信。
3.不得調侃宗教，尊重小數民族文化。
4.拍改編劇要忠於原著。
5.穿越故事要合符科學解釋及正能量。
6.禁拍盜墓故事。
7.禁美化民國、北洋軍閥。
8.青春劇要避開早戀、犯罪及暴力。
9.愛情劇禁太甜蜜。
10.涉案劇不能暴露偵查手段，禁拍壞警察。
11.懸疑恐怖題材禁渲染恐怖暴力。
12.現實題材禁拍社會黑暗面，要拍正常人美好生活。
13.同性戀題材點到即止，要轉為友情。
14.不能宣揚武器、戰爭，別將西方作假想敵。
15.遊戲改編劇不能過於表現玩遊戲者，尤其是未成年的人。
16.三重題材(重大革命、重大人物及重大事件)嚴格審查。
17.歷史劇以正史為依歸，人物主綫不能杜撰。
18.架空題材虛構要徹底，找不到絲毫歷史根據。
19.真實事件改編時不得貶損他人的身份、地位及身體特徵。
20.重拍經典劇要表現正能量。

9.愛情劇禁太甜蜜。

算啦,拍手撕洋鬼子算啦,其他乜都唔好拍

3.不得調侃宗教，尊重小數民族文化。

算啦,播紀錄片算啦，其他乜都唔好拍

*拍

4.拍改編劇要忠於原著。
然後其餘19條都係同呢個有衝突

14.不能宣揚武器、戰爭，別將西方作假想敵。

5.穿越故事要合符科學解
穿越嘅原理係咩？

除左抗日 乜䣟唔得

唔準敦倫、接吻、有身體接觸，眼神接觸都唔得。

禁太甜蜜
咁學韓劇大結局炒車死哂佢囉

拍返喜羊羊算啦

日日播雜總講話咪算
洗閪拍戲

5.穿越故事要合符科學解釋及正能量。

笑左 笑埋右

即係要正經咁拍劇咁考功力既情節行內真係至少99%唔合格.洗唔到黑錢了

而家中日友好
唔可以拍抗日

12.現實題材禁拍社會黑暗面，要拍正常人美好生活。

Tbb愛回家一定冇事

17.歷史劇以正史為依歸，人物主綫不能杜撰。

金庸作品全部忠於原著，你都咪撚使拍

不斷強調忠於科學，過去幾個月最唔撚尊重科學就係你班撚屌

15.遊戲改編劇不能過於表現玩遊戲者，尤其是未成年的人。

姐係咩

17.歷史劇以正史為依歸，人物主綫不能杜撰。

成本三國演義可以收皮 無得溫酒斬華雄

10.涉案劇不能暴露偵查手段，禁拍壞警察。

即係有單縣疑案，下一節就拉咗犯人，中間點搵到真相唔講得

第14點係咪領導層精神分裂嘅病徵？

其實全部都拍得
俾得起錢就ok

好多都充滿矛盾

推 願榮光歸香港

日本係東方，唔計

加量子兩個字就解決到

量子穿越

拍返文革樣板戲就得啦

良心發現, 自首
仲要好正能量

喜羊羊都唔撚得掂

12.現實題材禁拍社會黑暗面，要拍正常人美好生活。

都無人犯法，查咩案啫？

呢個都唔可以

14.不能宣揚武器、戰爭，別將西方作假想敵。

咁第一個要封央視喎

快過光速

又有大批編劇下崗

真好野
20項全部都自我閹割

喜羊羊點算
渲染暴力、展示武器、又有甜蜜蜜畫面

中共式柏拉圖

14條先係重點，其他嗰啲只係用嚟配襯掩飾

患上精神病

3.不得調侃宗教，尊重小數民族文化。

將人地成個新疆民族成條村屠殺放火叫尊重？

點可以愛人多過愛黨

喜羊羊唔係已經俾人ban左咩
好似話d小蝗蟲放火燒鳩自己d同學之後瀨曬落套嘢到

14.不能宣揚武器、戰爭，別將西方作假想敵。

吳京點算

i.e. 乜都唔好拍算。橫掂拍完隨時唔上得。

香港影視想復甦翻就按呢個守則既相反拍
啲支那人一定爭住睇

8.青春劇要避開早戀、犯罪及暴力。
仲有啲咩剩

喜羊羊好似係大陸都禁撚咗

下

啲大陸佬本來就睇開老翻
香港如果按呢個守則反拍
即係一定無可能正常上到大陸
咁就更加只會令佢哋睇老翻
結果都係唔會有得賺

學cctvb咁 成班40幾50歲既女人 談戀愛

吸引到佢地睇香港野已經成功

乜撚都唔使拍

預左一堆人回流香港

rock哥黎

同北韓有咩分別

禁止渲染恐怖

結局無正能樣唔得

親手將中國電影送上絕路

El Psy Congroo

直接拍魚樂無窮算

荷里活左膠又見唔到

CCTVB仲唔跟？

影住一班充滿希望既年輕人快樂地打吓乒乓波、捉吓棋，最重要係一齊激昂地高唱國歌，歌頌習主席

想知道支那人點睇呢條新例

9.愛情劇禁太甜蜜。

唔甜蜜拍嚟把撚呀

一齊努力温書上大學(拍40集)，得閒鬧小學雞嘅交，朋友之間誤會，又比老師屈出貓期間一個死屋企人好傷心，一個屋企破產，一個話要佢轉校，最後各人考上清華復旦哈佛，女主角可能冇錢交學費去咗做洗車妹，跟住又誤會男主角所以冇聯絡。之後失散n年後，男主角去洗車重逢女主再愛上大家(柏拉圖式戀愛)。

諗到都唔想睇

18.架空題材虛構要徹底，找不到絲毫歷史根據。
金庸大部份作品都唔拍得？